一人一個冷門但重要既歷史知識（2）

一人一個冷門但重要既歷史知識

見冇人開，又討論得咁激烈

自己拋幾舊磚算

1.五胡十六國時冉閔大量屠殺胡人，殺到北方冇晒人
2.蔣介石搞五九政變迫走龍雲導致滇系瓦解
3.中日戰爭時第一批出省幫手抗戰既地方軍閥係川軍，而且係去絞肉機戰場既山西、山東同上海
4.玻利維亞曾經擁有海岸線，但因為硝石戰爭輸畀智利割晒出去
5.一戰奧匈帝國總參謀長康拉德係初期錯誤發動加里西亞戰役導致奧匈帝國損失大部精兵，要靠邀請德軍協防先守得住喀爾巴仟山脈，結果德軍西線唔夠兵力進行施里芬計劃
6.一戰中東戰線完全係靠阿拉伯的羅倫斯一個人縱橫合縱各反鄂圖曼帝國阿拉伯部族先出現，本身英國近東軍隊數量完全唔成氣候
7.國民政府曾經係日本投降後短暫軍事佔領北越並試圖係越南扶殖親國民政府既政治組織
8.俄國內戰時日本曾經佔領庫頁島同西伯利亞，令日蘇交惡

泛民口講民主，其實背道而馳，搵咗香港人三十年笨柒

唔知係咪冷門，但二戰時美國有個Operation Downfall，如果日本炸完核彈都唔投降就會不顧一切代價打到入本島

明帝國殖民越南廿年

Mark Zuckerberg 老豆老母都係做醫生，本身已經有錢

歷史意義：成功需父母幹

外國係中國大陸嘅租界係1949年全部都收返，剩係得新界要等到九七後先”回歸”大陸。

越南北部 由秦朝開始到唐末都係由漢人政權殖民統治（歷史上叫北屬時期）
明朝算係好短暫殖民過（第4次北屬時期）

1.韓戰毛澤東個仔無視軍令喺日頭煮蛋炒飯，俾美軍飛機炸死咗如果唔係支共有機會好似北韓一樣世襲

2. Sarajevo Incident 入面Archduke Ferdinand 個司機唔熟路，兜入條橫街先俾個殺手有機可乘

支那歷代各政權都好鍾意搞鳩越南
帝國主義由古傳承至今

唔多人知就算冷門啦
其實英國都有籌備作戰計劃去光復東南亞，原爆前夕係同時打緊婆羅州同檳城，不過多得兩粒原子彈慳返錢同人命

所有法租界係由中國人口中嘅[大漢奸],[偽政權]汪兆銘南京政府收回.

彭德懷保護少主不力後來俾毛澤東整死

元朝可能係中國最自由而且生活最輕鬆嘅時代 不過比天災收左皮 (現代研究元朝中國極大機會都有流行黑死病

唔出奇，蒙古佔晒歐亞大陸，兩邊隨時通過驛站交換病毒

廉頗負荊請罪時應該係青壯年，故事書/教科書習慣描繪成老將，起碼40年後先有呢句廉頗老矣

史達林格勒戰役
士兵平均存活時間不超過24小時

二戰嗰陣美國有派考察團去中共控制嘅區域度視察，而成員事後多數對中共持有正面評價，後嚟亦因為麥卡錫主義被打壓

喺日本投降之後，美國派陸戰隊暫時管理冇俾蘇聯佔領嘅地方，等之後再交翻俾國民黨。呢啲陸戰隊執行任務期間受到中共遊擊隊嘅伏擊同騷擾，亦係二戰唯一同中共軍打過嘅美軍部隊

何東家族同其他香港有錢佬曾經投資落去陳炯明推動廣東獨立 目的係反對國民黨北伐(因為省港大罷工係國民黨推動令商會當國民黨係左派威脅)

參考資料：香。港。民。族。論

明成祖個時係建立布政司納為國土
點都稱唔上係殖民

嶺南好多所謂嘅南遷正統中原人
其實係漢化咗嘅原居民
佢哋老作自己嘅族史

其實Bill Gates 都係靠阿媽sell 佢的DOS 比IBM.

廣州國民政府時期真係做好多仆街野，聯匪、鎮壓廣州商團起義、西關屠城、搞散粵獨同聯省自治、畀土共係潮汕搞土改

華盛頓條約之後，本來靠國際軍武市場同幫英國海軍造船過日子嘅英國船廠同軍武體系都收晒皮
到海軍假日完咗之後，英國海軍計過條數，每年咩船都唔造淨係造戰艦，啲裝甲鋼產能都淨係夠供應每年2.5艘主力艦
結果有艘新航母仲要同捷克買裝甲鋼，慕尼黑協定之後斷咗貨搞到完工日期delay咗

支那歷代各政權都好鍾意搞鳩 越南 隣國

支那幾千年黎都係不斷侵略擴張，分別只有成功同失敗，但冇停過